In diesem Grundlagenkapitel werden Erfolgschancen für Unternehmen aufgelistet, die Cloud-Dienste in ihre Geschäftsprozesse integrieren.
\\
\begin{flushleft}
      Es wird erklärt warum die Kostenoptimierung und -überwachung relevant für Unternehmen sind.
\end{flushleft}
Folgende Ergebnisse können erreicht werden, wenn Überwachungs- und Optimierungsmaßnahmen eingeführt werden:
\begin{itemize}
      \item
            Die Möglichkeit, die individuellen Kosten verschiedener Projekte, die über dieselbe Infrastruktur laufen, zu erkennen. 
            Auf diese Weise kann zwischen Kunden, die mehr und Kunden, die weniger Ressourcen verbrauchen unterschieden werden.
      \item
            Eine beachtliche Erhöhung der finanziellen Rentabilität im Unternehmen.
      \item
            Eine geringere Ungewissheit bei der Umsetzung von cloudbasierten Systemen.
      \item
            Mehr Kontrolle über die  Gesamtkosten des Betriebs (TCO)
            \footnote{TCO: Total Cost if Ownership}.
            
\end{itemize}

%Basandose en "Vor- und Nachteile der Nutzung von Cloud-Diensten (mit mobilen Endgeräten) in Organisationen und deren Einfluss auf die Nachhaltigkeit"
% Debería aclarar los aspectos principales de mi BA
% En mi caso: 

%1-Cuales son los miedos, razones y oportunidades para las empresas en la NUBE?

%\subsection{Risiken und Oportunitäten der Cloud...}\label{subsec_UabsGrund2}
%Vor- und Nachteile / ?

\subsection{Ökonomie des Cloud Computing}\label{subsec_UabsGrund3}
%Was bietet die Cloud den Unternehmen?
%Economics of Cloud Computing
%https://d1.awsstatic.com/whitepapers/introduction-to-aws-cloud-economics-final.pdf
[Date last review: 05.11 Sarah]
\begin{flushleft}
      
            Cloud Economics auf Englisch, basierend auf dem On-Demand Prinzip, besitzt die Flexibilität, die Rechenkapazität je nach Bedarf anzupassen.
            %gibt die Flexibilität, Rechenkapazität je nach Bedarf anzupassen.
            %entweder manuell oder automatisch
            Es entfällt die Notwendigkeit, hohe Investitionen in Hardware zu tätigen, wie bei On-Premise-Systemen.
            Durch den Verzicht auf Hardware entfallen die Kosten für Reparatur, Wartung und eventuell damit verbundene Lizenzen. 
            \\
            Der Cloud-Anbieter übernimmt viele Verwaltungsaufgaben. Das führt zu einer Abnahme der nötigen Fachkraft.
            {\cite{IDC01}}

           Die Nutzung von Cloud-Diensten is in unabhängiger Weise möglich. 
           Cloud-Dienste können auch in Selbstbedienung genuzt werden. Das bedeutet jedoch gleichzeitig, dass der Nutzer Verantwortung für die anfallenden Kosten übernimmt\footnote{Nutzer von Cloud-Diensten}.
           %\\(IST DAMIT KLAR, DASS ICH Selbsbedienung MEINE?). }
\end{flushleft}

[Grafik der Kosten On-Premise/Demand?]

\subsubsection{Skalierbarkeit}
Um die Leistung aufrecht zu halten und bei Abnahme der Nachfrage diese zu reduzieren,  ist es möglich die Rechenkapazität hoch und runter zu skalieren.

Mit Auto Scaling wird sichergestellt, dass die Rechenkapazität in Zeiträumen von hoher Nachfrage automatisch hochskaliert werden kann.
% davor:  Anzahl der Amazon Server-Instanzen ABER ANZAHL VON SERVERN != Rechenkap.
% und damit Kosten minimieren.
\\\\
Auf diese Weise kann Zeit mit der Verwaltung von IT - Ressourcen gespart werden, um sich auf die wesentlichen Geschäftsaktivitäten zu konzentrieren\footnote{{\cite{AWS1}}, Seite 29}.

%OPTION 2: 
%Auf diese Weise wird Zeit mit der Verwaltung von IT-Ressourcen gespart und es kann sich auf die wesentlichen Geschäftsaktivitäten konzentrieren.

% Davor: 
%Auf diese Weise kann weniger Zeit mit der Verwaltung von IT-Ressourcen verbracht werden und sich mehr auf wesentliche Geschäftsaktivitäten konzentriert werden\footnote{{\cite{AWS1}}, Seite 29}.
%\\\\
Dies war der Fall bei Walgreens in den USA.
Sie haben unter anderem 750 virtuelle Maschinen und SAP HANA auf Azure Instanzen migriert.

\begin{quote}
      „By getting out of the business of managing datacenters, WBA\footnote{Walgreens Boots Alliance} can spend less time worrying about managing IT resources and more time focusing on what it’s really good at—delivering great healthcare and retail experiences to its customers. Azure also gives WBA an opportunity to better utilize the capabilities of its SAP implementation. “One of the key reasons for moving to Azure was so that we could take advantage of the scalability that SAP HANA is capable of,” explains Regalado. “Instead of using extremely big SAP HANA Large Instances, we can start using smaller VMs and then scale out.„
          
            {\cite{AZU01}}
\end{quote}

\subsubsection{Flexibilität und Agilität}
In den Amazon Web Services gibt es im Allgemeinen eine Auswahl zwischen folgenden Optionen:
\begin{itemize}
      \item
            Verschiedene Betriebssysteme, mit und ohne Lizenzierung.
      \item
            Die meistverbreiteten Programmiersprachen, unter anderem Java, C++, Go, JavaScript und Python.{\cite{AMZ03}}

      \item
            Hosting für statische Webseiten und Webanwendungen.
            {\cite{AMZ04}}

      \item
            Populäre relationale und nicht relationale Datenbanken.
            {\cite{AMZ10}}
      \item
            Vielfältige Hardware-Konfigurationen.

\end{itemize}
\begin{flushleft}
      Durch die Vielzahl der verfügbaren Optionen ist es möglich, Prototypen und Experimente in kurzer Zeit durchzuführen.
      \footnote{{\cite{IDC01}}, Seite 7}.
      \\
      Softwareprojekte können schnell auf den Markt gebracht werden. 
      %mit echtem Kundenfeedback getestet werden.
      \\
      %Je nach ihrer Akzeptanz im Markt ist es möglich, sinnvolle Entscheidungen zu treffen.
      Sollte ein Projekt stillgelegt werden, könnten alle damit verbundenen Kosten ausfallen.
      %Wenn die Neuentwicklung nicht erfolgreich war, müssen keine weitere Kosten anfallen.
      %Da die verwendete Dienste vollständig stillgelegt werden können.
\end{flushleft}

\subsubsection{Selbstbedienung}
Mit geringem Aufwand ist es möglich, Cloud-Dienste eigenständig zu nutzen. 
Dies hat seine Vor- und Nachteile. 

Zum einen werden keine Vermittler[KLAR?] benötigt, um die gewünschten Dienste einzurichten. Andererseits besteht die Gefahr, dass hohe ungewollte Kosten entstehen.
\\ (ICH MEINE HIER AUTO SERVICE. IST ES KLAR?)

TODO: LOOK FOR A USE CASE WHEREE THIS HAPPEND

\subsubsection{Keine Vorabkosten}
%https://aws.amazon.com/de/ec2/pricing/
Amazon Web Services bietet ein Pay-as-you-go-Modell für Ressourcen im On-Demand Zahlungsmodell.
Dies ist jedoch nicht das einzige Zahlungsmodell für Server-Instanzen bei AWS. Mehr dazu in Kapitel 5 Zahlungsmodelle.
\\
Im Fall von Server-Instanzen wird es ein Stundensatz auf der Grundlage \newline der Servereigenschaften festgelegt.

Für Speichereinheiten wird der Preis nach einer bestimmten Einheit, wie GB/Stunde, berechnet.

\begin{comment}
Advantages of Cloud Technology
As the technology has matured over the last decade, companies are moving to the
cloud to lower costs, reduce complexity, and increase flexibility. The cloud
provides scalable and powerful compute solutions, low-cost, reliable storage, and addition, cloud technologies can be used to deploy solutions quickly and cost effectively around the world and on any device.
When you decouple from the data center, you’ll be able to:
x Decrease your TCO: Eliminate many of the costs related to building and
maintaining a data center or colocation deployment. Pay for only the
resources you consume.

x Reduce complexity: Reduce the need to manage infrastructure,
investigate licensing issues, or divert resources.
x Adjust capacity on the fly: Add or reduce resources, depending on
seasonal business needs, using infrastructure that is secure, reliable, and
broadly accessible.
x Reduce time to market: Design and develop new IT projects faster.
x Deploy quickly, even worldwide: Deploy applications across multiple
geographic areas.
x Increase efficiencies: Use automation to reduce or eliminate IT
management activities that waste time and resources.
x Innovate more: Spin up a new server and try out an idea. Each project
moves through the funnel more quickly because the cloud makes it faster
(and cheaper) to deploy, test, and launch new products and services.
x Spend your resources strategically: Switch to a DevOps model to free
your IT staff from operations and maintenance that can be handled by the
cloud services provider.
x Enhance security: Spend less time conducting security reviews on
infrastructure. Mature cloud providers have teams of people who focus on
security, offering best practices to ensure you’re compliant, no matter what
your industry.
\end{comment}

%\subsection{Was ist EC2? To Review}\label{subsec_UabsGrund4}
%Man kann HW und SW auswählen


% Amazon video Cloud Eco.: https://www.youtube.com/watch?v=kUNBx1MTwxw
% short explaniation https://www.youtube.com/watch?v=RI9RTbXEjLc
%3- Hard and Soft Savings https://youtu.be/Q5wSvUVPyYY?t=316
% Suche ein Buch, mit info darüber!


\newpage