Das Hauptziel dieses Kapitels besteht darin, Transparenz über die Kosten zu schaffen.

Es werden Dienste versucht zu identifizieren, die Ressourcen verschwenden.
\\
Las razones pueden ser el simple hecho de haber olvidado apagar una instancia.
\subsection{Werkzeuge}
(To-Do: Intro)\\


Welche Metriken und Informationen lassen sich mit den hier erwähnten Werkzeuge finden?
Welche Kosten sind mit der Nutzung dieser Werkzeuge verbunden?


Es sollte gezeigt werden, die Arten/Kategorien von Kunden, die kostenlosen Zugang zu diesen Werkzeuge haben?

%WAS MIT AWS Budgets? AWS Bill and cost Man.?

\subsubsection{AWS CloudWatch}
%https://aws.amazon.com/de/cloudwatch/pricing/
%https://docs.aws.amazon.com/AmazonCloudWatch/latest/monitoring/GettingStarted.html

Amazon CloudWatch ermöglicht die Überwachung der Leistung von Diensten. Es ist relevant für alle die Cloud-Dienste verbrauchen, wie DevOps-Manager, Ingenieure und Entwickler. Dieses Werkzeug sammelt operative Daten für die Analyse und Entscheidungsfindung.
\\
Most popular parts of CloudWatch:
%https://youtu.be/k7wuIrHU4UY?t=785
\\
Dashboards:
\\
Alarms: notificar o actuar
\\
Metrics
\\
Logs
\\
Events: para on/off EC2
Lo que nos interesa es "Billing"


Para EC2 podemos ver la carga a CPU y luego escalar.
%https://docs.aws.amazon.com/AmazonCloudWatch/latest/monitoring/GettingStarted.html
%https://docs.aws.amazon.com/AmazonCloudWatch/latest/monitoring/WhatIsCloudWatch.html
%https://docs.aws.amazon.com/AmazonCloudWatch/latest/monitoring/AlarmThatSendsEmail.html
%https://docs.aws.amazon.com/AmazonCloudWatch/latest/monitoring/Install-CloudWatch-Agent.html

\subsubsection{AWS Cost-Explorer}
...
%(How to use Spots and on-demand)
%detect CPU Utilization, with Amazon CloudWatch

\subsubsection{AWS Trusted advisor}
%https://aws.amazon.com/de/premiumsupport/technology/trusted-advisor/
%Kunden von AWS Basic Support und AWS Developer Support können auf grundlegende Sicherheitsprüfungen und alle Prüfungen für Servicekontingente zugreifen. Kunden von AWS Business Support und AWS Enterprise Support können auf alle Prüfungen zugreifen, einschließlich Kostenoptimierung, Sicherheit, Fehlertoleranz, Leistung und Servicekontingente. 
%was macht dieses?

%\begin{quote}
\textbf{Die 5 Kategorien von dem Trusted Advisor:}

\begin{itemize}
  \item
        Kostenoptimierung

  \item
        Leistung
  \item
        Sicherheit
  \item
        Fehlertoleranz
  \item
        Leistungsgrenzen.
\end{itemize}\textbf{}

%IST taging EINE STRATEGIE?
%\subsubsection{Für Speicher?}
%\subsubsection{Für VMs?}
%\subsubsection{Für DB?}

% \footnote{Vgl. u.a. \cite{RH1}}
%\end{quote}

%\begin{quote}
%  xxx
%\end{quote}\footnote{Vgl. u.a. \cite{AX1}}

%I could compute the cost of a query, user, transaction
% https://youtu.be/qYHR_V1lvNU?t=375