% INFO: Biblatex -Ausgabe des  
% Literaturverzeichnisses (Beispiele):   
% - \printbibliography => Ausgabe ALLER 
%   Einträge
% - \printbibliography[nottype=online]
%   => Ausgabe der Einträge, bis auf die
%      "Online"-Einträge
% - \printbibliography[type=online]     
%   => Ausgabe nur der "Online"-Einträge  
%\printbibliography


% Literaturverzeichnis
% INFO: Referenzieren auf das Literaturverzeichnis:
%
% Befehl: \cite{refmarke}
% 
% "refmarke" ist die Angabe in den geschweiften Klammern bei 
% \bibitem[]{refmarke}. 
\newpage
\thispagestyle{empty}
\section{Quellenverzeichnis}
\subsection{Literatur}
\renewcommand{\refname}{} % Literaturverzeichnis ohne Bezeichnung
% Literaturverzeichnis
\begin{thebibliography}{SW11} % 2. {...} => Hier die größte /breiteste Nummer (z.B. 99) oder Kurzbeleg angeben.
  \bibitem{SW11} Stickel-Wolf, Christine; Wolf, Joachim (2011): Wissenschaftliches Lernen und Lerntechniken. Erfolgreich studieren–-gewusst wie!. Wiesbaden: Gabler.
  % TODO cite correctly
 
\end{thebibliography}

\subsection{Internetquellen}
\begin{thebibliography}{HR08} % 2. {...} => Hier die größte/breiteste Nummer (z.B. 99) oder Kurzbeleg angeben.
  \bibitem{BBoJ}Bertelsmeier, Birgit (o. J.): Tipps zum Schrei\-b\-en ei\-n\-er Ab\-sch\-luss\-ar\-beit. Fach\-hoch\-schu\-le Köln-Campus Gummersbach, Institut für Informatik. \url{http://lwibs01.gm.fh-koeln.de/blogs/bertelsmeier/files/2008/05/abschlussarbeitsbetreuung.pdf} (29.10.2013).
  \bibitem{HR08} Halfmann, Marion; Rühmann, Hans (2008): Merkblatt zur Anfertigung von Projekt-, Bachelor-, Master- und Diplomarbeiten der Fakultät 10. Fachhochschule Köln-Campus Gummersbach.\url{http://www.f10.fh-koeln.de/imperia/md/content/pdfs/studium/tipps/anleitungda270108.pdf} (29.10.2013).
  
  \bibitem{SP1}Stern, Adam, The Truth About Cloud Pricing
  \url{https://www.forbes.com/sites/forbestechcouncil/2018/11/16/the-truth-about-cloud-pricing/?sh=1f37bba42f33}(Veröffentlicht am 16.11.2018)

   \bibitem{ACC1}Accenture Dienstleistungen GmbH. (13. 11 2020). Hohe Erwartungen an die Cloud: Hürden meistern, Mehrwert maximieren
  \url{https://www.accenture.com/de-de/insights/technology/maximize-cloud-value}(Abgerufen am 12.04.2021)

 \bibitem{AM01} AWS Instance Scheduler
  \url{https://aws.amazon.com/de/solutions/implementations/instance-scheduler/}(Abgerufen am 04.2021)

 \bibitem{AM02} S3 Intelligent-Tiering Adds Archive Access Tiers
  \url{https://aws.amazon.com/de/blogs/aws/s3-intelligent-tiering-adds-archive-access-tiers/#:~:text=What%20is%20S3%20Intelligent%2DTiering}(Abgerufen am 09. 11 2020)

% \bibitem{XX}
 % \url{}(Abgerufen am/ Veröffentlicht am)
\end{thebibliography}