% INFO: Biblatex -Ausgabe des  
% Literaturverzeichnisses (Beispiele):   
% - \printbibliography => Ausgabe ALLER 
%   Einträge
% - \printbibliography[nottype=online]
%   => Ausgabe der Einträge, bis auf die
%      "Online"-Einträge
% - \printbibliography[type=online]     
%   => Ausgabe nur der "Online"-Einträge  
%\printbibliography


% Literaturverzeichnis
% INFO: Referenzieren auf das Literaturverzeichnis:
%
% Befehl: \cite{refmarke}
% 
% "refmarke" ist die Angabe in den geschweiften Klammern bei 
% \bibitem[]{refmarke}. 

\thispagestyle{empty}
%\section{Quellenverzeichnis}
\subsection{Literatur}
\renewcommand{\refname}{} % Literaturverzeichnis ohne Bezeichnung
% Literaturverzeichnis
\begin{thebibliography}{SW11} % 2. {...} => Hier die größte /breiteste Nummer (z.B. 99) oder Kurzbeleg angeben.
  \bibitem{SW11} Stickel-Wolf, Christine; Wolf, Joachim (2011): Wissenschaftliches Lernen und Lerntechniken. Erfolgreich studieren–-gewusst wie!. Wiesbaden: Gabler.
  \bibitem{CCB} Anders Lisdorf (2021): Cloud Computing Basics: a Non.-Technical Introduction. Apress. 
  % TODO cite correctly

\end{thebibliography}

\subsection{Internetquellen}
\begin{thebibliography}{HR08} % 2. {...} => Hier die größte/breiteste Nummer (z.B. 99) oder Kurzbeleg angeben.
  \bibitem{ACC1}Accenture Dienstleistungen GmbH. (Veröffentlicht am 13.11.2020, abgerufen am 12.04.2021). Hohe Erwartungen an die Cloud: Hürden meistern, Mehrwert maximieren \\
  \url{https://www.accenture.com/de-de/insights/technology/maximize-cloud-value}

  \bibitem{AMZ01}AWS Introduction to EC2 Auto Scaling\\
  \url{https://www.aws.training/Details/Video?id=16387}
  (Abgerufen am 23.09.2021)

  \bibitem{AMZ02}AWS On-Demand Instances \\
  \url{https://aws.amazon.com/de/ec2/pricing/on-demand/}
  (Abgerufen am 20.10.2021)

  \bibitem{AMZ03}AWS-Entwicklerzentrum \\
  \url{https://aws.amazon.com/de/developer/}
  (Abgerufen am 21.10.2021)

  \bibitem{AMZ04}AWS Entwicklung kostenloser Websites
  und Webanwendungen   \\
  \url{https://aws.amazon.com/de/free/webapps/}
  (Abgerufen am 21.10.2021)

  %not USED
  \bibitem{AMZ05} AWS Instance Scheduler(Abgerufen am 04.2021)\\
  \url{https://aws.amazon.com/de/solutions/implementations/instance-scheduler/}

  %not USED
  \bibitem{AMZ06} AWS S3 Intelligent-Tiering Adds Archive Access Tiers \\
  \url{https://aws.amazon.com/de/blogs/aws/s3-intelligent-tiering-adds-archive-access-tiers/#:~:text=What%20is%20S3%20Intelligent%2DTiering}
  (Veröffentlicht am 09.11.2020)

 \bibitem{AMZ07} AWS Reserved Instances Pricing\\
  \url{https://aws.amazon.com/de/ec2/pricing/reserved-instances/}
  (Abgerufen am 22.10.2021)

  \bibitem{AMZ08} AWS für Amazon EC2 Spot Instances\\
  \url{https://aws.amazon.com/de/ec2/spot/pricing/}
  (Abgerufen am 25.10.2021)

  \bibitem{AMZ09} AWS S3 Pricing\\
  \url{https://aws.amazon.com/de/s3/pricing/}
  (Abgerufen am 25.10.2021)

  \bibitem{AMZ10} AWS Databases\\
  \url{https://aws.amazon.com/de/products/databases/learn/}
  (Abgerufen am 28.10.2021)

  \bibitem{AMZ11} AWS Saving Plans Pricing\\
  \url{https://aws.amazon.com/de/savingsplans/compute-pricing/}
  (Abgerufen am 02.11.2021)

  %Used?
  \bibitem{AMZ12} AWS Cloud Watch Features\\
  \url{https://aws.amazon.com/de/cloudwatch/features/}
  (Abgerufen am 03.11.2021)


  %131 Seiten
  \bibitem{AMZ13} AWS Cloud Watch Events: User Guide\\
  \url{https://docs.aws.amazon.com/AmazonCloudWatch/latest/events/cwe-ug.pdf#WhatIsCloudWatchEvents}
  (Abgerufen am 04.11.2021)

  %822 Seiten
\bibitem{AMZ14} AWS Cloud Watch : User Guide\\
  \url{https://docs.aws.amazon.com/AmazonCloudWatch/latest/monitoring/acw-ug.pdf#CloudWatch_Automatic_Dashboards_Focus_Service}
  (Abgerufen am 04.11.2021)

\bibitem{AMZ15} AWS Cloud Watch F.A.Q.\\
  \url{https://aws.amazon.com/de/cloudwatch/faqs/}
  (Abgerufen am 07.11.2021)




  
pero es\bibitem{AWS1} AWS Certified Solutions Architect - Associate (SAA-C02)\\
  \url{https://books.google.de/books?id=Dp__DwAAQBAJ&lpg=PA29&ots=T5WqfT25mA&dq=Increase%20efficiencies%3A%20Use%20automation%20to%20reduce%20or%20eliminate%20IT%20management%20activities%20that%20waste%20time%20and%20resources.&pg=PA29#v=onepage&q&f=false}
  (Abgerufen am 02.11.2021)
  
  \bibitem{AZU01} Microsoft Customer Story-Walgreens Boots Alliance delivers superior customer service with SAP solutions on Azure \\
  \url{https://customers.microsoft.com/en-us/story/792289-walgreens-boots-alliance-retailers-azure-sap-migration}
  (Veröffentlicht am 10. Juni 2020)

  \bibitem{BBoJ}Bertelsmeier, Birgit (o. J.): Tipps zum Schrei\-b\-en ei\-n\-er Ab\-sch\-luss\-ar\-beit. Fach\-hoch\-schu\-le Köln-Campus Gummersbach, Institut für Informatik. \\
  \url{http://lwibs01.gm.fh-koeln.de/blogs/bertelsmeier/files/2008/05/abschlussarbeitsbetreuung.pdf} (29.10.2013).

  \bibitem{HR08} Halfmann, Marion; Rühmann, Hans (2008): Merkblatt zur Anfertigung von Projekt-, Bachelor-, Master- und Diplomarbeiten der Fakultät 10. Fachhochschule Köln-Campus Gummersbach. \\
  \url{http://www.f10.fh-koeln.de/imperia/md/content/pdfs/studium/tipps/anleitungda270108.pdf} (29.10.2013).

  \bibitem{IDC01} IDC Business Value ofAWS 2015\\
 \url{http://d0.awsstatic.com/analyst-reports/IDC_Business_Value_of_AWS_May_2015.pdf}
 (Abgerufen am 22.10.2021)

  \bibitem{G01}Raj Bala, Bob Gill, Dennis Smith, Kevin Ji, David Wright.\\ 
  Magic Quadrant für Cloud-Infrastruktur und Plattform-Services \\
  \url{https://www.gartner.com/technology/media-products/reprints/AWS/1-271W1OSP-DEU.html}
  (Abgerufen am 23.09.2021 / Veröffentlicht am 27. Juli 2021)


  \bibitem{SP1}Stern, Adam, The Truth About Cloud Pricing \\
  \url{https://www.forbes.com/sites/forbestechcouncil/2018/11/16/the-truth-about-cloud-pricing/?sh=1f37bba42f33}(Veröffentlicht am 16.11.2018)

  

  
  % \bibitem{XX}
  % \url{}(Abgerufen am 21 / Veröffentlicht am )
\end{thebibliography}

%Maybe these aswell:
%https://www.infoworld.com/article/3587346/a-short-guide-to-aws-savings-plans.html
