%[Rev]
%\\Kapitelweise Kurzdarstellung der Inhalte (inklusive Referenzierung auf die \\Kapitelnummerierung) => Nach dem Motto: \textit{Was wurde wo beschrieben?}
%\subsubsection*{Kurzdarstellung der Inhalte}
Die Untersuchungen, die vorgestellten Anwendungsfälle und die durchgeführten Berechnungen bestätigen die These dieser Arbeit, dass Unternehmen, welche ihre Nutzung von Cloud-Diensten überwachen, besser in der Lage sind, Optimierungsmaßnahmen zu ergreifen und damit ihre Kosten für Cloud-Dienste reduziert werden. In der folgenden Zusammenfassung wird dies konkret aufgelistet.
\\\\
In Kapitel~\ref{kap_grundlagen} %Erfolgchancen der Cloud-Computing in Unternehmen.
wurde die Bedeutung von Cloud-basierten Systemen bestätigt und verstäkt, zum einen durch die Statistiken %\cite{STA1,STA2,STA4} 
über die Nutzung von Cloud-Systemen weltweit. Zum anderen durch die Anzahl von Unternehmen, einschließlich in Deutschland%\cite{ACC2}
, mit erfolgreicher Implementierung von Public Cloud-basierten Systemen. Es hat sich gezeigt, dass eine erhebliche Anzahl von Unternehmen derzeit Schwierigkeiten haben, auf die Cloud umzusteigen, weil ihrer Mitarbeitern technische Qualifikation fehlen.
\\\\
In Kapitel~\ref{kap_zahlungsmodelle} wurden die Zahlungsmodelle von EC2-Instanzen untersucht. %Für unterschiedliche Szenarien eignet sich verschiedene Zahlungsmodelle. 
Anhand einer Berechnung von Instanzen in dem Zahlungsmodell Saving Plans, wurde vorgestellt, welche Einsparungen die optionalen Vorauszahlungen erzielen. Es hat sich gezeigt, dass sich die Kombination von Zahlungsmodellen zur Kostensenkung anbietet. Dies erfolgt, wenn man für die geplante Nutzung EC2-Flotten anwendet und On-Demand Instanzen für die unvorhergesehene Nutzung einsetzt. %ohne die Gesamtleistung der IT-Infrastruktur zu gefährden. 
%
In dem Anwendungsfall von Truecar Inc. im Unterkapitel~\ref{ssec:UseCaseTrueCar} %sind die Kosten von EC2-Instanzen von großer Relevanz in der Infrastrukturkosten. 
wurde bestätigt, dass die korrekte Berechnung der künftig nötigen reservierten Instanzen und deren spätere Überwachung, erhebliche Einsparungen erzielen.
\\\\
In Kapitel~\ref{kap_kostenueberwachung} wurden drei Überwachungswerkzeuge untersucht, die eine bessere Überwachung von Cloud-Diensten ermöglichen. Die damit gesammelten Informationen dienen den betriebswirtschaftlichen Abteilungen der Unternehmen und gewähren eine bessere Kontrolle über die Kosten von Cloud-Diensten. Cost-Explorer verschafft einen umfangreichen Überblick der Nutzung und der Kosten. Zwei Einsatzmöglichkeiten sind die operative Budgetplanung und die Verfolgung von Leistungskennzahlen. Die Metriken bei CloudWatch dienen als Ergänzung für die Verfolgung von Leistungskennzahlen. Deren Dashboards und die Benachrichtigungen von relevanten Ereignissen haben darüber hinaus gezeigt, wie man über den Stand der Cloud-Dienste in Echtzeit informiert werden kann.
%
Trusted Advisor wurde aufgrund des fehlenden Zugangs zu einem Business- oder Enterprise-Plan nur eingeschränkt untersucht. 
Das Referenzhandbuch über Trusted Advisor war nicht ausreichend, um Berechnungen, Prüfungen oder Ähnliches durchführen zu können. Die Informationen, die dem Referenzhandbuch entnommen werden konnten, geben jedoch Hinweise auf die in dieser Arbeit behandelten Optimierungsmaßnahmen. %Diese bestätigen, dass die hier genannten Maßnahmen in die richtige Richtung für die Kostenoptimierung von Cloud-Diensten führen. 
Zum Beispiel die Verwendung von reservierten Instanzen, das Abschalten von Instanzen mit geringer Auslastung und die Verwendung von Budgets mit Benachrichtigungen.
\\\\
In Kapitel~\ref{kap_Optimierung} wurden anhand von definierten Arbeitszeiten mögliche Einsparungen für eine nicht-produktive Entwicklungsumgebung mit On-Demand EC2-Instanzen berechnet. Außerdem wurde erklärt, wie Auto Scaling-Gruppen und Load Balancer die Leistung einer balancierten und vertikal skalierbaren Serverinfrastruktur ermögichen können. Mit Fokus auf Amazon S3 wurde die Verschiebung von Objekten zwischen Speicherklassen mithilfe von Lebenszyklus-Konfiguration und Intelligent-Tiering vorgestellt. Für beide Optimierungsmaßnahmen wurden jeweils Berechnungen zu den möglichen Einsparungen anhand eines Anwendungsbeispiel durchgeführt.
%\\\\
%\subsubsection*{Rückkopplung auf die Einleitung: Wurde die Zielstellung der Arbeit und die Fragestellung zufriedenstellend beantwortet?}
%[Ziele benennen und dass nahc meiner Untersuchung tatsächlich funktioniert ]
%da AWS eine Vielfalt an Werkzeuge zur Verfügung stellt. Mit denen Cloud-Nutzer in der Lage sind, Optimierungsmaßnahmen zu ergreifen und die von der Cloud-Infrastuktur verursachten Kosten zu überwachen.
\\\\
%\subsubsection*{Kurzdarstellung Problem-Lösungsweg-Ergebnisse}
Eines der in dieser Arbeit festgestellten Probleme war der mangelnde Wissensstand über die Entstehung von Kosten durch Cloud-Dienste. Einer der Gründe dafür ist, dass es sich um eine relativ neue Technologie auf dem Markt handelt.\footnote{AWS gibt es seit 2006, Azure seit 2010 und Google Cloud seit 2008. (Vgl. Anders Lisdorf, 2021, Cloud Computing Basics: a Non.-Technical Introduction, S.72, S.80 und S.91 \cite{CCB})}
%t.ly/5GXv
Als Lösung für dieses Problem werden Ausbildungsmaßnahmen, insbesondere im Bezug auf Kostenüberwachung und -optimierung, empfohlen. Schlussendlich müsste die IT-Infrastruktur so einzurichtet werden, dass die entstehenden Kosten leicht zugänglich sind, dass Grenzen für detaillierte Budgets festgelegt, und die richtigen Personen bei Budgetüberschreitung informiert werden. Als Ergebnis hätten Unternehmen mehr Kontrolle über die Kosten, die durch die Nutzung von Cloud-Diensten verursacht werden. Sie würden von einer flexiblen Infrastruktur profitieren, die sich an ständig ändernde Geschäftsanforderungen anpassen lässt. 
\\\\
%\subsubsection*{Kritische Bewertung (sofern nicht bereits im Hauptteil geschehen)}
%Um eine Ab von einem Ant zu vermeiden, lädt (Framework?)Multi-Cloud ein Nur mit einem Cloud-Anbieter zu arbeiten kann dazu führen, dass von dem abhängig zu werden
%könnte zu (Abhähigkeit von dem Cloud-Anbieter führen; dafür gibt es ein Fachbegriff), deswegen lädt Multi-Cloud ein zu eine...
%\subsubsection*{Offene Probleme/Themen}
%AWS-Organizations%(https://aws.amazon.com/de/organizations/?blog_multi_account_ct) 
%, IAM, Mit Serverless können Kosten optimiert werden, möglichweise würde die Komplexität der Anwendung zunehmen.,  AWS Cost Anomalies,CloudFormation?
%Limitationen: es konnte in dieser Arbeit nicht in der Praxis geprüft werden, ob die Maßnahmen ihre Verprechen anhalten
%\subsubsection*{Richtung der zukünftigen/möglichen Arbeiten - Weitere Forschungen}
Während der Entwicklung dieser Arbeit wurden S3, Spot-Instanzen, Cost-Explorer, CloudWatch und Trusted Advisor (mit Einschränkungen) mit dem kostenlosen AWS-Kontingent getestet. Um die Ergebnisse dieser Arbeit unter realen Bedingungen zu erproben, müssten die oben genannten Überwachungswerkzeuge in einer echten IT-Infrastruktur angewendet und die entsprechenden Optimierungsmaßnahmen ergriffen werden. %Zum Beispiel bei einer hohen Auslastung der Rechnerkapazität, die nicht vorhersehbar ist oder bei massiven Datenspeicherung mit unterschiedlichen Zugriffsmustern.%bei Entwicklungumgebungen, die nach Arbeitszeiten ein- und ausgeschaltet werden können. Für
%  werden S3 intelligent-Tiering oder Policies zu testen.%so dass diese zwischen Speicherklassen verschoben werden.
\\\\
%\subsubsection*{Erläuterung, warum welche Aspekte in der Arbeit nicht erläutert} 
Es wurden die zwei meist genutzten AWS-Cloud-Dienste untersucht: EC2-Instanzen und Amazon S3. Aus diesem Grund wurden Optimierungsmaßnahmen von Trusted Advisor für Datenbanken, Netzwerk, AWS-Lambda und mehr nicht berücksichtigt.
%Die Prüfungen in Bezug auf Sicherheit, Leistung und Fehlertoleranz von Trusted Advisor wurden nicht berücksichtigt, weil...(Schon in Kapitel erklärt)
\begin{comment}
\subsection*{Bewusstsein in der gesamten Organisation entwickeln}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Bewusstsein in der gesamten Organisation} % Manuellen Eintrag im Inhaltsverzeichnis erzeugen
Zusätzlich zu den bisher genannten Maßnahmen ist es wichtig, dass Verbraucher von Cloud-Diensten Bewusstsein für die Entstehung von Kosten entwikclen[ODER sensibilisier werden?]. Von dem Entwickler bis zum der IT-Manager, jeder sollte wissen, dass es so einfach ist, Cloud-Dienste mit ein paar Klicks zu beauftragen\footnote{Vgl. Plusserver: Kostenoptimierung in AWS, S.5\cite{PS1}.}. Diese können in kurzer Zeit ungewünschte  Kosten verursachen oder sogar über Jahre hinweg wirtschaftliche Schäden verursachen. 
%Wer wird benachrichtigt. Welche Tools? https://docs.aws.amazon.com/de_de/AWSEC2/latest/UserGuide/monitoring_ec2.html
\\
\subsection*{Die richtige Personen finden, Ownership/Commitment verbreiten}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Die richtige Personen finden, Owneship verbreiten} % Manuellen Eintrag im Inhaltsverzeichnis erzeugen
Die technischen Maßnahmen zur Überwachung und Kostenreduzierung wurden dargelegt, aber jemand muss diese Analysen, Anpassungen und Entscheidungen durchführen. 
Deshalb ist es wichtig, bestimmte Personen zu berücksichtigen, die die Verantwortung für das Geschehen in den Cloud-Systemen übernehmen. Idealerweise Menschen, die sich für das Thema interessieren und über die notwendigen Kenntnisse verfügen, um die gesetzten Ziele zu erreichen. 
%Sie redete über DIESES t.ly/XJ24
\\
\subsection*{5G/IoT generierte Daten}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5G is comming} % Manuellen Eintrag im Inhaltsverzeichnis erzeugen
Mit 5G ist prognostiziert, dass mehr Daten[WIE VIELE / WANN?] automatisch und schnell von Maschinen produziert werden.
\\
\subsection*{Rentabilität bei der Optimierungsmaßnahmen?}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Rentabilität bei der Optimierungsmaßnahmen} % Manuellen Eintrag im Inhaltsverzeichnis erzeugen
Kostenoptimierung UND -Überwachung SOLLEN DIE Einsparungen NICHT ÜBERSCHREITEN . 
TRUSTED ADVISOR NICHT FÜR JEDE FIRMA.
%https://content.aws.training/video/cmcfrm/de/x2/1.0.0/jwplayer.html?endpoint=https%3a%2f%2flrs.aws.training%2fTCAPI%2f&auth=Basic%20OjUzYmEwYTZmLTk0ZmMtNDAwZi1hODBlLWQ1YzA5NmNkOWY1MA%3d%3d&actor=%7b%22objectType%22%3a%22Agent%22%2c%22name%22%3a%5b%22zEjHPzGX10miDWp26Y_cLg2%22%5d%2c%22mbox%22%3a%5b%22mailto%3alms-user-zEjHPzGX10miDWp26Y_cLg2%40amazon.com%22%5d%7d&registration=2f22bc75-44b9-4175-a976-5ba4d7fe2902&activity_id=http%3a%2f%2fid.tincanapi.com%2factivity%2ftincan-prototypes%2fgolf-example&grouping=http%3a%2f%2fid.tincanapi.com%2factivity%2ftincan-prototypes%2fgolf-example&content_token=2554ffa1-5a1e-4737-9a0f-fc3abda1083e&content_endpoint=https%3a%2f%2flrs.aws.training%2fTCAPI%2fcontent%2f&externalRegistration=CompletionThresholdPercent%7c80!InstanceId%7c0!PackageId%7ccmcfrm_de_x2_1.0.0!RegistrationTimestampTicks%7c16324112989178350!SaveCompletion%7c1!TranscriptId%7cl4fipkeHAkKh-aGlnjYdug2!UserId%7czEjHPzGX10miDWp26Y_cLg2&externalConfiguration=&width=1366&height=728&left=0&top=0
%2:25

\subsection*{Handlungsempfehlungen}
[SIND SIE HIER RICHTIG PLAZIERT? SOLLTEN LIEBER IN FAZIT SEIN?;NOCH ZU VERVOLSTÄNDIGEN]
\\\\
\subsubsection*{Handlungsempfehlung 1:} 
Es kann in Erwägung gezogen werden, für einen begrenzten Zeitraum von 3 Monaten einen Support-Plan zu bezahlen, um aus den gegebenen Empfehlungen zu lernen. Oder Business-Plan alle 6 Monate für 1 Monat zu aktivieren.  
\\\\
\subsubsection*{Handlungsempfehlung 2:} 
Ein Berater für eine Prüfung und Optimierung der AWS-Diensten kann in Deutschland zwischen x und N-EUR kosten. Dies ist eine Alternative zu den Plänen des Trusted-Advisor. Ein Berater, der alle 5 Kategorien abdeckt, könnte [BETRAG] kosten. %Das sagt der Berater Juanito von der Firma XXX.
\\\\
\end{comment}

\begin{comment}
  \subsection*{Umweltbezogene Aspekte}
  \addcontentsline{toc}{subsection}{Umweltbezogene Aspekte} % Manuellen Eintrag im Inhaltsverzeichnis erzeugen
  [WORK IN PROGRESS]\\
  In dieser Arbeit geht es um die Überwachung und Optimierung von Cloud-Diensten unter finanziellen Aspekten. 
  
  Serverfarmen und ihre Speichereinheiten  haben Auswirkungen auf die Umwelt, da sie eine große Menge an Strom benötigen. 
  [t.ly/XYMJ]
  \\
  \subsection*{Test von den Werkzeugen und Maßnahmen}
  \addcontentsline{toc}{subsection}{Test von den Werkzeugen und Maßnahmen} % Manuellen Eintrag im Inhaltsverzeichnis erzeugen
  Da es in dieser Arbeit zeitlich nicht gelungen ist, die Überwachungswerkzeuge und Optimierungsmaßnahmen umzusetzen, bleibt es noch sie in einer echten Umgebung zu testen. Es wäre möglich zu verifizieren, ob die hier genannten Maßnahmen zur vergleichbaren Einsparungen führen, wie die vom Cloud-Anbieter Amazon genannten.
  
  Amazon bietet ein kostenloses Kontingent an, die jedoch für diese Tests nicht genug war. 
  \\
  \end{comment}
  
\begin{comment}
Von Buch "Gestaltung"
  Schluss (Fazit)
Den Abschluss der Arbeit bildet die Zusammenfassung der wesentlichen
Ergebnisse, die folgende drei Punkte beinhaltet:
Beantwortung der Forschungsfrage, die Sie in der Einleitung
aufgeworfen haben.
Sinnstiftung der Arbeit: Für welchen Zweck sollen die Ergebnisse
verwendet werden?
Gegebenenfalls auch persönliche Bemerkungen und Bewertungen oder
ein kurzer Ausblick.
\end{tcolorbox}

\end{comment}

%FAZIT ist (Von Schribe)
%Was ist? Hier sollten die neue Erkenntnisse der Arbeit dargestellt wrden

%TIPPS: 
%Vermeide "man" und "ich"
%Addressanten sind potenzielle Cloud-Nutzer/IT-Personal.
%Es wurde AWS ausgewählt, weil...
%Wirtschaftliche Betrachtung, weil das wichtig für Firmen ist

%STRUKTUR:
%Zusammenfassung, von was gemacht wurde?
%Beanwortung der FF 
%Mehrwer für die Praxis
%Limitationen: es konnte in dieser Arbeit nicht in der Praxis geprüft werden, ob die Maßnahmen ihre Verprechen anhalten
%Weitere Forschungen: es empfehlt sich diese Maßnahmen in echte Systeme einzusetzen
